倡將軍澳堆填區建新市鎮「藍塘」 料耗千億可容納35萬人口

本港地少人多，有城市設計師提議，在將軍澳工業邨及佛堂洲對開海面填海，並與現時已關閉的兩個堆填區等，發展成一個可容納35萬人的新市鎮「藍塘」，料整項計劃耗資800至一千億，今年會向政府提交建議。

項目由建築及城市設計公司FARRELLS提出，城市設計師馬志斌指，計劃以柴灣與清水灣半島之間的藍塘海峽命名。整個藍塘區範約688公頃，包括將軍澳工業村、佛堂洲等現有土地，及212公頃新填海土地。建議填海位置包括在將軍澳137區及第二和三期堆填區對出、及在佛堂洲對開海面填出人工島。他說，填海工程不影響佛堂洲天然海岸線和位處維港以外，而項目亦不涉及郊野公園用地。

馬志斌說，整個項目料可容納35萬人口，初步估計公屋與私樓居民各佔半，亦會發展商業用地，包括創新園等。他續指，藍塘的土地用途會多樣化發展，街道設計以人為本，鼓勵在區內步行和踏單車，並會建造設有人造沙灘的海濱區，強調有別於過去的新市鎮。計劃預料耗資800至1,000億元，一年內會向發展局土地供應專責小組提交報告，並進行更詳細的可行性研究

一定塞爆將軍澳綫

痴撚線， 宜家已經塞到仆街

水泉澳之後既小中國圈

新天水圍

將軍澳站已經飽和哂 仲起

1日150個，1年當佢入45000個
10年後45萬，1000億起完都唔夠比佢地住

香港第十九區 堆填區

低端人口集中營

姐係康城之後整多個站 實塞撚爆

天水圍先係

一年內交建議書
人地三月搞大辯論，個小組秋天交報告解散啦

討論三月公眾參與活動 專責小組未討論土地供應選項

沙甸魚